留守者釋善意：金鐘道換公民廣場 （2014年10月13）

【佔領金鐘】留守者釋善意：金鐘道換公民廣場 （2014年10月13）

【00時25分消息01時11分更新】一班金鐘道留守者晚上決定讓步，表明若政府在明日(14日)下午5時前開放公民廣場，讓市民入內和平集會，他們願意撤離金鐘道，拆走該處路障。而現場亦有數名自稱金鐘道留守者不同意有關決定，指早前經商討後並無共識，對於讓步感到不滿。他們之後戴上面罩，避開記者追問。

留守者阿Dee指，因金鐘道可通往夏慤道集會中心，他們一直留守金鐘道，是為了保護學生，直至學生全面徹離才離開。阿Dee說，明白佔據金鐘道影響其他市民，但希望大眾理解他們的用心，如今他們釋出善意讓步，希望政府回應他們的卑微訴求。

另一名金鐘道留守者黃先生指，阿Dee是負責協調金鐘道佔領區防務的紅綿道口物資站義工，又指約30名在該處絕大部分的留守者今天達成讓步共識，但他從未見過現場數名不滿決定的蒙面人，不排除他們來自其他據點。

同樣來自紅綿道口物資站的余先生指，對於是否撤離，站內的人曾多次商討，若有分歧亦無可避免。他認為一旦撤出金鐘道，會影響整個佔領行動，令之前的努力功虧一簣。

至於和平佔中發起人戴耀廷、學民思潮召集人黃之鋒以及多個泛民政黨，則指支持及尊重有關決定。

push

當日的因，今日的果，會使今日塞得更加勁

推

阿寶.jpg

左膠毒發作真係望少眼都唔得